「和你返工返學」多區快閃

「和你返工返學」多區快閃

【本報訊】反送中運動風波持續近五個月未平息，政府對市民的五大訴求視若無睹，有上班族及學生昨早發動在港九新界多區進行快閃遊行，分別以沿路步行方式表達訴求，其間有人高叫口號及唱歌，氣氛大致和平，行動至早上9時前結束。

網民在旺角、尖沙嘴、上環、銅鑼灣、葵芳、大圍、觀塘等地區發起「和你返工」2.0行動，昨晨7時45分在港、九、新界多個港鐵站集合，8時出發沿路步行，中環快閃行動約有50人響應，由地鐵站沿雪廠街行至太古廣場對開，與銅鑼灣50多人遊行隊伍會合，部份人戴上口罩，高叫「五大訴求 缺一不可」等口號，其間有防暴警分別於中環及銅鑼灣等地點戒備，未有任何行動，各人在9時前和平散去，如常上班。

旺角同時發起「和你返工」及「和你返學」行動，早上8點，約300人在朗豪坊集合「和你返工」，大多是上班一族，他們沿彌敦道往尖沙嘴方向前行，沿途叫口號。有人用擴音器播放《願榮光歸香港》，當有警車經過時，有人高叫「黑警」，至9時前行至油麻地逸東酒店對開，與尖沙嘴隊伍會合後四散。

參與「和你返工」的市民行經彌敦道時，沿途叫口號及舉「五大訴求」手勢。 黃麗英攝
AppleDaily

學生旺角築人鏈

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

中華基督教會銘基書院及香港專業管理協會李國寶中學兩校合共約100名學生，早上7時由朗豪坊集合，大多戴上口罩，向《蒙面法》說不，然後手牽手圍圈，為反送中運動的死者默哀兩分鐘後往亞皆老街、櫻桃街，至櫻桃街公園為終點，眾人再高唱《願榮光歸香港》各自散去。

■記者潘志能

學生戴上口罩在朗豪坊築人鏈。黃江奇攝
AppleDaily